消費者組織測試 12 款手機性能 IPhone X 電池遜於其他手機

香港消費者委員會與多個國家的消費者組織合作，進行了一項的手機性能測試。測試 12 款價格 1,280元到 9,888 元不等的 4G 智能手機樣本，比較它們的手機功能。結果發現各個樣本的電池表現參差，其中 iPhone X 在充電所需時間及續航能力上，均比華為 Y7 Prime 遜色。

在測試中，消委會模擬日常使用情況，各手機樣本的電池在充滿後可使用 12 至 33 小時，相差近 2 倍。當中華為 Y7 Prime 及 Lenovo Moto Z2 Play 分別僅需要 2.5 小時及 1.75 小時即可充滿電池，兩部手機的續航力均超過 30 小時，在測試中取得 5 分滿分。而另一邊廂，蘋果去年推出的旗艦機 iPhone X 充電需時較長，需要 3.25 小時才可充滿，而使用時間僅有 19.5 小時，故此只得 3 分。

部份智能手機滿充電時電池效能表現
華為Y7 Prime 33小時
Google Pixel 2 XL 22小時
LG V30+ 21小時
iPhone X 19.5小時

至於拍攝機能方面， iPhone X 則表現出色，人像模式及慢動作拍攝表現十分出色，獲得 4.5 的高分，緊隨其後的 Google Pixel 2 XL 及Pixel 2 的拍攝機能亦有 4 分的表現。而 Nokia 5 及華為 Y6 Pro 2017 的拍攝表現較差，只得 2.5 分。在拍攝影片方面， iPhone X 的表現亦冠絕 12 款樣本， 4K 影片拍攝流暢，而且色彩真實。

消委會表示，要延長手機電池壽命，最重要的是使用原廠充電器、避免通宵充電，以及一邊充電一邊使用手機。另外，在充電時暫時除去保護殼，幫助電池散熱，亦可進一步提升電池的壽命。

等 iPhone X Plus

Google Pixel 2 XL 22小時

無行

佢冇用usb-c to lighting 㕚者
用usb c快一倍

開飛行模式叉都快好多

iphone

你都戇撚鳩

用緊moto z play

資料上傳國內性能都係啦

正喎，轉用華為先

我估佢都係用跟機火牛作測試

只要iPhone X 是但一樣野做唔到第一都比人報導

iphone一定要各方面屌打其他廠先正常

因為佢個價錢都吊打其他廠

得字冇chart睇，咩report黎

如果唔贏其他廠我用iphone 做咩先

買佢本雜誌先有得睇晒

an機飛機文都看，因住看撚壞腦吖